陳雲又未食藥

革命就是打破偶像（iconoclasm）。法治、守法、尊重公共秩序是社會合約。當公共交通公司變成殺害正義人民的武器，合約打破了。當警察在暗角舉槍向市民發射，合約打破了。當法庭控告據報只是扶起跌倒的示威者逃走而毫無參與示威的途人以暴動罪，合約打破了。
合約打破，是仍需遵守的，當你是政府的時候，當恢復秩序對你有利的時候，當恢復秩序之後你又可以壓迫和剝削多幾十年的時候。任何極權政府都不會令國土長期陷入混亂的，因為軍警社會的成本太大，沒有利潤可言。極權政府會在他們主動破壞社會合約之後，假意修補，做大台、大諮詢、大團結，之後換來幾十年的安全壓迫和剝削，之後遇到反抗，又打破合約，大開殺戒，大張法網，之後鎮壓和拘捕之後，又來一次修補關係。這是壞政府的永劫輪迴過程。
中共在六四屠殺之後，不是流氓痞子化了，而是人大有了法制工作委員會，強調依法治國，政府不斷立法，加強了法制建設，法官着袍戴帽，公安也換來日本式的警察制服。於是，法庭可以在開庭之前預先判案叫疑犯事先錄影認罪，公安可以在警局輪姦或做得太累的時候將女人丟到男拘留所那邊輪姦。監獄除了勞改之外，也有活摘器官創造收入。車站多了關閘和安檢，而且遍布閉路電視和社會信貸評估的電子支付手機條碼消費。於是，李鵬總理可以壽終正寢，年輕的劉曉波先生屈死獄中，比年老的李鵬死得更早。
將合約打破到底，將偶像破壞淨盡，不修補，直至我做政府，我訂立憲政民主來互相約束，立憲之後我下台，你們自己選國會選總統，這叫做民主革命，憲政建國。
（按：西環衝擊之夜，據報一對路過的、準備度蜜月的夫婦因為扶起一名跌倒在地上的16歲的小女孩而被控告以暴動罪，該名在現場跌倒的小女孩也是。他們三人，依次就是第一、第二和第三被告了。好簡單的，走不脫，被捕了，不論你是途人還是參與者，就是暴動罪，總共控告44人。）

佢又爭做總統。
前線都未講野。